%@Auteur: François Meria\par
\begin{multicols}{2}
\begin{flushright}
\pspicture(8,4.2)
    \pstGeonode[PointSymbol=x,PosAngle={-135,-45}](0,0){M}(8,0){N}
    \pstLineAB{M}{N}
    \pstMiddleAB[PointSymbol=none,PointName=none]{M}{N}{I}
    %\pstArcOAB[linecolor=false]{I}{N}{M}
        \pstCurvAbsNode[PointSymbol=x,PosAngle=-135]{I}{N}{K}{60}
        \pstCurvAbsNode[PointSymbol=x,PosAngle=-135]{I}{N}{L}{150}
        \pstCurvAbsNode[PointSymbol=x,PosAngle=-135]{I}{N}{P}{80}
        \pstCurvAbsNode[PointSymbol=x,PosAngle=-135]{I}{N}{S}{340}

            \pstGeonode[PointSymbol=x](2.5,2){D}(1,4){E}(3,1){E}(3.8,4){G}
%            \pstCircleAB{M}{N}
    %\pswedge(4,0){4}{0}{180}
\endpspicture
\end{flushright}
\par\columnbreak\par
\begin{enumerate}[label=\arabic{*}.]
    \item Parmi les points suivants, entourer ceux qui
    appartiennent au demi-cercle de diamètre $[MN]$, \textbf{sans tracer
    ce demi-cercle}, en utilisant uniquement l'équerre.
    \item Expliquer la méthode employée dans la question précédente
    en citant la propriété du cours utilisée.
\end{enumerate}
\end{multicols}
